爆粗辱華鬧「支那人」周竪峰遭中大記過

爆粗辱華鬧「支那人」 周竪峰遭中大記過

支那閪 我屌你老母

大學仲玩缺點大小過 LOL

港中文大學前學生會長大罵：滾回支那吧！支那人！

2017年09月8日 11:54

▲左邊是「拒絕沉淪，唯有港獨」的海報，右邊是反港獨團體的「#CUSU IS NOT CU（中大學生會不是中大）」的海報。（圖／翻攝自中大學生報 - Chinese University Student Press）

大陸中心／綜合報導

香港中文大學日前新學期開學，校內多處張貼著「香港獨立」的海報和標語，有反港獨的學生和團體陸續到中大示威，發起行動到校園內民主牆貼「#CUSU IS NOT CU（中大學生會不是中大）」海報。抗議活動結束後，在場兩名男子發生激烈爭執。網上流傳的影片顯示，身穿黑衣，戴眼鏡的男子激動地指著另一名拿著手機的男子破口大罵，「滾回支那吧！支那人！」

影片顯示，身穿黑衣的男子情緒相當激動，帶有挑釁性地說「Ｘ你媽的，支那人！」、「講廣東話啊，香港地方你不講廣東話！」、「快點報警啊，叫警察來抓我啊！」，而另一名操著不太純正口音廣東話的男子，則以普通話向朋友表示要求報警。

網友質疑，影片中的罵人的男子是前香港中文大學學生會會長周竪峰，希望中大校長沈祖堯能處理事件。

中大校長沈祖堯7日發表公開信，表示港獨違反基本法，亦違背他的個人意願，「校園不宜成為政治角力之所」，雖然自己正身處外地參加學術會議，但也十分關心近日校園內的爭議事件，希望學生在討論政治議題時，應保持和平、理性，亦應秉持尊重和包容的態度。

支那係粗口

驚唔驚記小過出黎冇人請

台灣檢察官：「支那」不含貶意，屬中性用字

台灣網民rial於昨日（十一日）在國立臺灣大學電子佈告欄系統PTT刊載一份「不起訴處分書」，這份由台北地方法院檢察署檢察官發出的處分書，明確寫明「支那未含有貶抑之負面評價之意」，並提出理據：一、「支那」在國語辭典記載中，是指中國、古印度對中國的稱呼；二、支那的發音與許多歐洲語言對China的發音近乎相同；三、我國（台灣）人民之主觀認知上，大多認為支那是China的中文譯音，不含貶意。

網民rial稱，某甲在網上與一名支持中國的人士爭執，某甲查閱該人士的文章後，稱他為「支那五毛」，並在這名人士的文章留下「支那五毛」的字句，並與這名人士互寄私訊。這名人士認為被稱「支那五毛」乃是受辱，於是到台灣警察局提告，但台北地方法院檢察署以不起訴處分，亦即認為控告不能成立；檢察官認為，被告稱呼原告為「支那五毛」只是指原告是「中國的網路評論員」，而原告其他類似指控亦不成立。

在不起訴處分書中，寫明：「然『支那』在教育部重編國語辭典修訂本記載係指『中國』，係古印度對中國的稱呼，且漢語中的『支那』和葡萄牙語、荷蘭語、德語、英語中的『China』以及法語中的『Chine』於口語發音上亦近乎相同，是『支那』一詞，於我國人民之主觀認知上，大多認為是『China』之中文譯音，而未含有貶抑之負面評價之意。」

台灣網民rial上載的不起訴處分書：

咁又點?

又唔會少左塊肉

原來大學都有記過

2大笑點
書院+記過
而家書院仲剩返D咩權力

大學記過？
認真？

記完點？寫落transcript? 罰留堂？企學校門口？
全球有幾多大學有demerit system?

唔知中大有無訓導主任、留當、罰抄之類

SEND 比 QS ranking 先

笑死人

似係中大幫緊周同學喎

記過呢d 無關痛痒既懲罰, 似用黎話俾外面知有做野就算

我地成班90年代grad既真係今日至知原來支U有記過咁先進！！！！

大學有得記過

讀過書都知記過係冇撚用
唔記返個過先係讀書遺憾

聞一多寫過一首名為《我是中國人》的詩，在這首詩中，聞一多多次高呼“我是支那人”。現摘錄如下：

我是中國人，我是支那人，

我是黃帝的神明血胤﹔

我是地球上最高處來的，

帕米爾便是我的原籍。

我的種族是一條大河，

我們流下了昆侖山坡，

我們流過了亞洲大陸，

我們流出了優美的風俗。

偉大的民族，偉大的民族！

……

我們是四萬萬不滅的明星﹔

我們的位置永遠注定。

偉大的民族！偉大的民族！

我是東方文化的鼻祖﹔

我的生命是世界的生命。

我是中國人，我是支那人！

等睇中大跌出三大

嘩屌小學雞呀
大學記乜撚野過
張grad cert係咪會寫住，周同學記過一次
咁撚樣？

記過、缺點、頭髮過長、留堂

有冇人可以貼下中大張transcript係咩樣？

全cu學生有無諗過一齊去記大過做記念

操行 D-
大過(1次)

大學有得記過？！？！未聽過

有冇得計埋GPA先？？？

真?

我第一次聽大學有「操行」

好彩我唔係讀中大

中華民國法院話支那係中性字喎，新亞點睇先

下等支那狗

支那文大學

Good Pupil Activity？

罰埋佢擦黑板呀嘛

不如罰抄埋基本法

中文中學

搵得快過我

比我就同沈生據理力爭，咁而家駛唔駛國父出黎記過一次先？
係的話，就準備問米婆黎呀。

屌你老母連狗尼住個仆街冚家鏟，以為搬鳩曬啲post去站務台就解決咗個問題。五毛根本係時事台災難，佢哋撚會搞其它台咩，所以反五毛唔柒係會員糾紛呀戇鳩。鴕鳥政策轉移視線正正突顯荒謬，實際上你係同流合污狼狽為奸！

中國留學生攞全額獎學金鬧香港人是狗就乜事都冇
中大校長好嘢 黨不會忘記你

ChinU 唔係cu呀，明無

講得好!!呢條鐵路我最憎架啦
支那人坐架嘛係都要爭

康同璧停頓片刻，又說﹕“建國之初，我們的領袖還是有愛才之心，也有容人之量。毛主席和我第一次見面，便翹起大拇指說‘我是支那第一人。

記毛澤東過啦

魯迅想睇支那人氣質 記埋佢過啦

以前中大有訓導部